【中共造神】逼教徒棄耶穌掛習像否則無低保 村官：攞國家錢就得跟黨走

武漢肺炎疫情對全球經濟、民生造成巨大衝擊，尤其令中低收入者的基本生活陷入危機，其他國家發放補助或減免各種費用以減輕民眾負擔，中共卻以取消基本福利要挾基督徒放棄信仰，強迫他們把家中的十字架、耶穌畫像等標誌，統統改換成毛澤東、習近平畫像，違者將取消類似香港綜援的「居民最低生活保障」（低保）。

據專門披露內地人權與宗教消息的網媒《寒冬》（Bittter Winter）報道，今年4月，山西省臨汾市一處地方的鎮政府召集各村幹部開會，要求村幹部撕毀低保戶家中十字架、耶穌畫像等標誌，改貼毛澤東、習近平畫像，違者將取消低保。

隨後，政府人員挨家挨戶排查貧困戶信仰情況。一名獲官方認可的「三自」（自治、自養、自傳）教會信徒表示，他家牆上的耶穌畫掛曆被政府人員撕毀，換上毛澤東畫像，帶有宗教訊息的對聯也不允許保留。「信教貧困戶不能白白領取國家的錢，既然領了國家的錢，就得跟共產黨走。」該信徒憶述一名村幹部對他這麼的說。

當地一間家庭教會的講道人，在家中的十字架和耶穌畫像在5月也被政府清除，並被換上毛澤東畫像。該講道人氣憤地說：「鎮上所有的貧困家庭，不管是否信神都被要求貼毛澤東畫像。政府這是在取締我們的信仰，它是想要充當神，代替主耶穌的地位。」

相同的政策在其他省市也被廣泛推行。4月，江西省新余市一名沒有工作能力的殘疾基督徒，被取消低保和每月100元人民幣（下同，110港元）的殘疾補助。這位基督徒的妻子說：「政府的人說，如果發現我們倆去禮拜，就把我們劃作反黨分子。」

鄱陽縣一名八旬「三自」教會信徒，因為1月中旬領取200元（221港元）政府補貼金時說了句「感謝主！」隨即被清除出補助人士名單大。「我就說了句『感謝主』，沒有說共產黨的好，就被取消補貼。」這位信徒說。

5月中旬，山東省菏澤市一村幹部拿着毛、習畫像闖進該村貧困戶家，強行給一基督徒家中貼中共領導人像，並指着畫像再三對信徒強調：「這是大神，你要信就信這位神，其餘的不准信」。

生活在河南省衛輝市的田女士，早年丈夫意外身亡，數十年獨自撫養家中二子，生活異常艱難，在2016年開始領取低保。今年4月上旬，村幹部要求她簽署一份不再信教的保證書，撕毀家中基督教標誌，最終她因拒絕簽字被取消低保。

4月14日，河南省商丘市一位七旬老年基督徒的低保被取消。「政府的人進家檢查時，發現門上貼着十字架，一把給撕掉了，之後就把低保和扶貧金都取消了。」老人說，她患有糖尿病，平時吃藥打針都需要花錢，政府取消低保，這是要把她逼上絕路。「（老年人）就靠這一點低保錢維持生活，貼個十字架低保就被取消，這對老年人來說帶來的傷害太大了！」一位村民說。

簡稱低保的「居民最低生活保障制度」，是內地一種直接發放金錢的社會福利，資金由地方各政府列入財政預算。低收入人士，或家庭中有成員存在重度殘疾或疾病喪失勞動力，均資格領取。而各地低保標準不一，如廣州市今年低保戶每人每月可得1,080元（1,196港元）的補助。

垃圾耶撚！問習和華攞jetso唔該拎d誠意出嚟

毛澤東教或成中國最大宗教

$100 個月點生存

釘埋雜種上十字架